.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--f--Final-Sacrifice:

Последняя жертва (`Final Sacrifice <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=689>`_) / Закл. 2
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- эвокация
- огонь

**Обычай**: арканный, сакральный, оккультный, природный

**Сотворение**: |д-2| жестовый, словесный

**Дистанция**: 120 футов

**Цели**: 1 существо с признаком :t_minion:`миньон`, которое вы призвали или постоянно контролируете

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 219

----------

Вы направляете разрушительные энергии через связь между вами и миньоном, заставляя его неистово взорваться.
Цель мгновенно умирает, а существа в пределах 20 футов от него получают 6d6 урона огнем (простой спасбросок Рефлекса).

Если цель имеет признак :t_cold:`холод` или :t_water:`вода`, то вместо этого заклинание наносит урон холодом и вместо признака :t_fire:`огонь` получает признак :t_cold:`холод`.
Если использовано на существо, которое не является неразумным, то это заклинание имеет признак :t_evil:`зло`.
Попытка сотворить это заклинание выбрав целью существо, которое вы временно взяли под контроль, такое как нежить управляемая с помощью :ref:`class-feat--Cleric--Command-Undead`, автоматически проваливается и прерывает эффект контроля.

----------

**Усиление (+1)**: Урон увеличивается на 2d6.





.. include:: /helpers/actions.rst